Language

ニュース

ウェザーニューズについて

サービス

サステナビリティ

[

ESG活動報告書2023](https://jp.weathernews.com/wp-content/uploads/2024/02/esg_databook_2023_jp.pdf)[

Corporate Report 2024](https://jp.weathernews.com/wp-content/uploads/2024/07/CorporateReport2024_jpn.pdf)

IR情報

[

中期経営計画](https://ssl4.eir-parts.net/doc/4825/ir_material2/210728/00.pdf)[

Corporate Report 2024](https://jp.weathernews.com/wp-content/uploads/2024/07/CorporateReport2024_jpn.pdf)[

2024年5月期　通期決算](https://jp.weathernews.com/irinfo/announcement/results-briefing-end-of-2024/)

採用情報

ニュース

ウェザーニューズについて

サービス

サステナビリティ

IR情報

採用情報

Language

<< 戻る[プレスリリース](https://jp.weathernews.com/news/)[サステナビリティニュース](https://jp.weathernews.com/sustainability/topics/)[IR関連ニュース](https://jp.weathernews.com/irinfo/news/)

<< 戻る[会社概要](https://jp.weathernews.com/corporate-outline/)[社長メッセージ](https://jp.weathernews.com/corporate-outline/ceo-message/)[経営理念](https://jp.weathernews.com/corporate-outline/our-business-strategy/)[役員一覧](https://jp.weathernews.com/corporate-outline/board-members/)[歴史](https://jp.weathernews.com/corporate-outline/our-history/)

<< 戻る[サービス一覧](https://jp.weathernews.com/your-industry/)[グローバルネットワーク](https://jp.weathernews.com/global-network/)[サービスの流れ](https://jp.weathernews.com/the-backbone/)[イノベーション](https://jp.weathernews.com/innovation/)

<< 戻る[サステナビリティトップ](https://jp.weathernews.com/sustainability/)[ニュース一覧](https://jp.weathernews.com/sustainability/topics)[トップメッセージ](https://jp.weathernews.com/sustainability/sus-message)[重点取り組みテーマ](https://jp.weathernews.com/sustainability/theme01/)[サステナビリティへの貢献](https://jp.weathernews.com/sustainability/sus-contribution/)

[

ESG活動報告書2023](https://jp.weathernews.com/wp-content/uploads/2024/02/esg_databook_2023_jp.pdf)[

Corporate Report 2024](https://jp.weathernews.com/wp-content/uploads/2024/07/CorporateReport2024_jpn.pdf)

<< 戻る[IR情報トップ](https://jp.weathernews.com/irinfo/)[経営方針](https://jp.weathernews.com/irinfo/management/)[業績ハイライト](https://jp.weathernews.com/irinfo/highlight/)[IRライブラリー](https://jp.weathernews.com/irinfo/library/)[IRイベント](https://jp.weathernews.com/irinfo/event/)

[

中期経営計画](https://ssl4.eir-parts.net/doc/4825/ir_material2/210728/00.pdf)[

Corporate Report 2024](https://jp.weathernews.com/wp-content/uploads/2024/07/CorporateReport2024_jpn.pdf)[

2024年5月期　通期決算](https://jp.weathernews.com/irinfo/announcement/results-briefing-end-of-2024/)

<< 戻る[採用情報トップ](https://jp.weathernews.com/career-info/)[新卒採用(Possible Winner)](https://jp.weathernews.com/recruit/)[経験者採用(Winner)](https://jp.weathernews.com/mid-career-info/)[ITエンジニア経験者採用](https://jp.weathernews.com/privacy-policy/mid-career-info/)[キャスター(気象予報士)](https://jp.weathernews.com/your-industry/broadcasting/)[インターンシップ](https://jp.weathernews.com/internship/)[プライバシーポリシー](https://jp.weathernews.com/privacy-policy-for-recruit/)

プライバシーポリシー
----------

ウェザーニューズ（住所：千葉県千葉市美浜区中瀬1-3幕張テクノガーデン　代表取締役社長：石橋知博）では、当社サービスや当社の運営するウェブサイトをご利用いただくお客様の個人情報を重要なものと認識し、その取り扱いにつきまして細心の注意を払っています。  
当社は、高度情報通信社会における個人情報保護の重要性を認識し、個人情報の取扱いについて個人情報の保護に関する法律その他の個人情報保護関連法令及びガイドラインを遵守するとともに、以下の方針に基づき個人情報の保護に努めます。

個人情報の取得2. * 当社は、適法かつ公正な手段によって、個人情報を取得します。
    * 当社ウェブサイトでは、サービスの提供にあたり、サービス会員制サイトや電子メールの配信、アンケート調査などを通じて、利用目的を明示した上で個人情報を登録していただくことがあります。
個人情報の利用4. * 当社は、個人情報を取得・収集する際にお客様にお知らせした利用目的、利用規約に定める利用目的または以下の目的のために、個人情報を利用します。
        * (1) サービス提供や契約手続き等のため
        * (2) サービス内容の改良・改善または新サービスの開発のため
        * (3) 物品・書類の発送等のため
        * (4) 当社イベントやサービスご案内のため
        * (5) 取得した情報にもとづくお客様に合わせたサービス・広告等配信のため
        * (6) お客様から当社への問い合わせ等への対応のため
        * (7) サービス運営上のトラブル解決、不正利用防止や安全性の確保のため
        * (8) 上記目的に必要な調査・分析・マーケティングのため
個人情報の第三者提供6. * 当社は、以下に定める場合を除き、事前に本人の同意を得ることなく、保有する個人情報を第三者に提供しません。
        * (1) 法令に基づく場合
        * (2) 人の生命、身体又は財産の保護のために必要がある場合であって、本人の同意を得ることが困難であるとき
        * (3) 公衆衛生の向上又は児童の健全な育成の推進のために特に必要がある場合であって、本人の同意を得ることが困難であるとき
        * (4) 国の機関もしくは地方公共団体又はその委託を受けた者が法令の定める事項を遂行することに対して協力する必要がある場合であって、本人の同意を得ることにより当該事務の遂行に支障を及ぼす恐れがあるとき
        * (5) 当社が利用目的の達成に必要な範囲内において個人情報の取扱いの全部または一部を委託する場合
        * (6) 合併その他の事由による事業の承継に伴って個人情報が提供される場合
        * (7) 個人情報を特定の者との間で共同して利用する場合であって、その旨ならびに共同して利用される個人情報の項目、共同して利用する者の範囲、利用する者の利用目的および当該個人情報の管理について責任を有する者の氏名又は名称について、あらかじめ本人に通知し、又は本人が容易に知り得る状態に置いているとき
個人データの委託先の管理8. 当社は、利用目的の達成に必要な範囲において、お客様等の個人データの取扱いを第三者に委託することがあります。  
    当社が個人データの取り扱いを第三者に委託する場合は、委託先の選定基準を定め、あらかじめ委託先の情報管理体制を確認するとともに契約の締結等により委託先においても安全な情報管理が図られるように適切に監督致します。
個人データの共同利用10. * 当社は、利用目的の範囲内で、当社の関連会社(有価証券報告書に記載される連結子会社)との間で、個人情報を共同利用することがあります。
    * a. 共同利用する個人情報の項目  
        会社名、所属先、氏名、役職名、住所、電話番号、メールアドレス、会社のHPアドレス、音声データ、FAX番号、その他名刺等に記載される連絡先情報
    * b. 共同して利用する者の範囲  
        当社有価証券報告書記載の関係会社  
        【有価証券報告書URL】  
    * c. 利用する者の利用目的  
        当社サービス提供に関連する業務のため
    * d. 共同利用の管理責任者  
        名称：株式会社ウェザーニューズ  
        住所：千葉県千葉市美浜区中瀬1-3幕張テクノガーデン  
        代表者名の氏名：石橋知博
個人情報の管理12. * 当社は、個人情報の正確性を保つことに努め、また、これを安全に管理致します。
    * 当社は、法令および本プライバシーポリシーに従って、個人情報を適切に取り扱うために、個人情報の管理責任者の設置、内部規程の整備、社内教育等を実施いたします。
    * 当社は、取り扱う個人情報の滅失、き損、改ざん及び漏えいなどを防止し、安全管理を図るため、不正アクセス、コンピュータウイルス等に対する情報セキュリティ対策を含む適切な措置を講じます。
個人情報の開示等14. * 当社は保有する個人情報に関する開示等（利用目的の通知、開示、訂正・追加・削除、利用の停止・消去・第三者への提供の停止）の請求に法令の規定に基づき、適切に対応いたします。
    * 当社が保有する個人情報について開示等を希望される場合は「お問い合わせ窓口（[/contact/](https://jp.weathernews.com/contact/)）」までご連絡ください。 開示等のご連絡をいただいた場合には、本人からのご連絡であることを確認するために本人確認書類の提示等を求める場合があります。
クッキー（Cookie）等の取扱い16. * 当社のクッキーの取扱いについては以下URＬをご確認いただきますようお願い申し上げます。  
ご意見等への対応18. * 当社の個人情報の取り扱いにつきましてご意見、ご質問、苦情がございましたら、当社「お問い合わせ窓口（[/contact/](https://jp.weathernews.com/contact/)）」までご連絡くださいますようお願い申し上げます。

平成24年１月16日制定

令和元年９月４日改定

令和４年４月１日改定

令和６年６月１日改定

株式会社ウェザーニューズ　代表取締役社長　石橋 知博

### リンク先における取扱いについて

当社ウェブサイトでは、他のウェブサイトへのリンクを設定していることがありますが、リンク先での個人情報の取り扱いに関しては、リンク先のウェブサイトでご確認ください。当社ウェブサイト外部で行われる個人情報の入力に際しては、当社は一切の責任を負いませんのでご了承ください。

### アクセスログの活用について

本サイトではユーザ利便性向上のため、利用者の皆様のアクセスログを収集しております。アクセスログの収集と解析にはGoogle Analyticsを使用しております。 Google AnalyticsではCookieを使用し個人を特定できない手法でログを収集しています。

### ソーシャルメディアのプラグインについて

当社のウェブページ上部には、「facebook」に代表されるソーシャルメディアネットワーク（SNS）のプラグインが組み込まれています。 当該プラグイン機能を使用してSNSのウェブサイトを閲覧した場合、当該SNSに対し、ユーザがアクセスしているサイト等の情報が自動で送信されていることがあります。送信される情報の範囲及び利用目的等については、各SNS事業者のプライバシーポリシーは各事業者のサイト等で御確認ください。

当社の以上の方針について改訂がある場合はすべてこのページでお知らせを致します。

ニュース

ウェザーニューズについて

サービス

サステナビリティ

IR情報

採用情報

© Copyright Weathernews Inc.
